黑煙的作用 - 高慧然

黑煙的作用 - 高慧然

名采論壇

「遼寧號」釋放滾滾濃煙，花生迷又出來抽水，有說使用柴油才會釋放夜幕般深重、濃厚如層積雲似的黑煙，所以，所謂戰艦，只可以有普通拖船的速度，太快的話會爆偈。還有人擔心，作為戰艦，動輒吐出黑煙，等於自我暴露目標，真的打仗時會很吃虧。
花生友有所不知，所謂兵不厭詐，可能濃厚的黑煙才是大殺傷力武器呢！在每個人都在嘲笑那可笑的，象徵落後、無能、污染的雲山霧海似的黑煙時，那黑煙已經開始靜靜發送它的能量：強力的污染，如霧霾般直接進入敵軍肺部，讓敵軍瞬即成為矽肺患者，失去作戰能力。不用一槍一炮，輕易剿滅敵軍。那黑煙，恍如細菌武器般，宣告現代戰爭，比的是計謀。誰出人意表、出奇不意，誰就贏了。
而且，黑煙可以是自我目標暴露，也可以是遮蔽，有濃煙作掩護，戰艦隨時如變形金剛般變身另一種神秘武器，讓敵軍防不勝防。
「遼寧號」來港，令香港人非常驕傲，大批港人爭先恐後參觀，現任政務司司長張建宗說「遼寧號」第一次離開國家，「第一個地方外訪的就是香港」，證明中國政府對香港這個邦鄰的重視，讓香港人先睹為快，看到中國強大的軍事力量。有鄰若此，欣哉壯哉！

第一次離開國家？